請廣傳！促請社聯終止災後心理輔導協會會籍聯署聲明

杜永政自創資歷就走出來呃人
根本就唔係專業輔導人員，連PTSD都誤診
仲要拎來賺錢！
希望大家幫手聯署，雖然未必推到佢仆街，但至少少個資歷先

促請香港社會服務聯會（社聯）終止災後心理輔導協會會籍聯署聲明

近日連串的社會事件使不少市民的情緒受到困擾，一個名為「災後心理輔導協會」（PCCN）的機構設立「救心熱線」，呼籲市民向該機構求助。然而，有媒體於2019年7月5日的報導發現，該機構背景、輔導及治療過程問題重重，包括：

一、輔導員誤診創傷後壓力症，令求助者更崩潰；
二、該機構實習輔導員為求助者進行眼動療法，事前無問臨床病史，被香港心理學會註冊臨床心理學家指做法危險；
三、該機構總幹事杜永政並非臨床心理學家亦無眼動療法培訓師資格，但自己成立學會認證自己培訓的輔導員，學員的認可資格成疑；
四、及Humanitarian Response會員，但Humanitarian Response根本不設會員制，的個人會員是任何人都可免費申請，該機構聲稱自己是「聯合國組織」會員，有嚴重誤導市民之嫌。

事實上，早與2015年5月已有媒體發現PCCN總幹事杜永政訛稱自己為「白宮認可專家」，機構的輔導及「救援工作」亦存在不當做法，惟近日多個主流媒體依然頻頻採訪杜永政，若如其聲稱已有超過200個個案向PCCN求助的話，求助者的情況確實令人憂慮。

基於上述原因，我們認為災後心理輔導協會的操守及行為嚴重損害社聯聲譽。因此發起不同專業及公眾聯署，促請社聯執行委員會按照 貴會指引立即終止災後心理輔導協會會籍，以保社聯聲譽，亦藉此舉向市民說明該機構的認受性及專業資格成疑，及應避免向該機構尋求協助。

一群關注心理健康的市民、教育工作者、香港心理學會註冊心理學家、註冊社工、傳媒工作者、醫生及護士 (排列以首字筆劃序)

推

提提大家，佢地有講明如果求助人有透露違法行為，佢地係會同警方聯絡

港共成功左 由得我地和平遊行

你地開始玩膠，即係證明你地不再憤怒，覺得好開心

[推爆佢] 小心呢條救心熱線！！！！！！！！

[ 大踢爆 ] 唔好再搵呢條救心熱線! 一齊推爆佢!

[幫手推爆佢] 有需要 搵人輔導唔緊要 但要小心紅底救心熱線

重申7大訴求：
1. 撤回送中惡法
2. 撤回暴動定義
3. 撤銷對抗爭者控罪
4. 追究黑警暴行，成立獨立調查委員會
5. 落實真雙普選
6. 承諾不推行社會信用評分制度
7. 拆除所有監控燈柱